歷史警世！香港人冇得退，退路只有死，史太林的227號命令

退路只有死——史太林227號命令

1941年，納粹德軍展開巴巴羅薩行動（Operation Barbarossa），入侵蘇聯。喺一年之內，納粹用閃電戰（Blitzkrieg），由德蘇邊境，進攻超過一千公里到莫斯科門前，圍堵列寧格勒（Leningrad，今聖彼得堡），向北高加索進發。喺經過一年嘅血腥戰鬥之後，史太林面臨紅軍嘅崩潰，作出咗表面殘酷，但係果斷而且有效決定勝局嘅一個命令：「一步不退！」（Ни шагу назад!）

要明白當中原因，就要先睇下背景。德軍閃電戰打亂紅軍陣腳，紅軍一開始就節節敗退，處於劣勢。由於大部分士兵都係新兵甚至未完成訓練，所以即使總戰鬥人數比德軍高介乎四成五至三倍，戰力仍然比較低下。經過一年嘅戰爭，「撤退」慢慢成爲一種風氣。好多時候見到敵人，第一反應唔係守住據點，而係因爲驚其他部隊棄守會令自己被包圍，所以儘快撤退。呢種大規模嘅非戰略式撤退，喺1941至1942年之間亦都造成合共大約四百萬戰力被擄成戰俘（紅軍喺1942年六月總戰力約九百三十五萬、德軍三百七十二萬）。

史太林喺1942年7月28日宣佈第227號命令，命令寫出：
「在聽信了製造恐慌的人的謠言後，沒有認真地阻止敵人的進攻，已經放棄了羅斯托夫、諾沃切卡斯克。」
「國家的人民[…]現在開始對紅軍感到失望，開始失去了對紅軍的信心。很多人詛咒紅軍向東逃跑，把我們的人民遺棄在德國的奴役下。」

呢種大規模撤退，係咪好耳熟能詳？（納粹對戰俘嘅待遇雖然唔係文章範圍，不過可以自己Google下）

史太林指出軍中貿然撤退嘅散水論，係嚟自對國土面積嘅虛假信任。佢哋認爲點樣撤退，都會有下一場戰事，下一次機會，下一餐糧食。但係事實上，烏克蘭係蘇聯最主要嘅糧食產地之一，而北高加索就係主要原油產地，而東邊只有寸草不生嘅西北利亞凍原。三軍未發，糧草先行；所有車同機動武器亦需要燃料推動。

「如果我們繼續撤退，就意味着我們將摧毀自己，也將摧毀我們的祖國。」

史太林清楚咁講出蘇聯嘅絕地——退路只有死，因爲最重要嘅嘢奉送比敵人之後，紅軍唔會再有任何資源、任何機會去反擊。而呢個時候，勝利只有一個方向，前方。

香港人受散水論影響至今五年，逃兵已經令我方賠上大量戰力，兼且失去我哋生爲人嘅自由。喺宜家支共生物戰之下，我方人民如果仍然不斷妥協，不斷放棄，我哋只會失去更多，甚至被一舉殲滅。無論係街頭戰，定係罷工，香港人只可以「一步不退」。

1942年8月，德軍進攻史太林格勒（Stalingrad，今伏爾加格勒）。士兵受第227號命令影響同啓發，先守後攻，最後摧毀進攻德軍，攞返人數優勢同進攻主導權，係1942年底第二次世界大戰最大轉折點。

延伸閱讀：

撰自2020當年今日暨抗爭歷史直擊

推

Tennoheika banzai

Push

Btw 佢有一team 專射殺走佬既士兵
所以冇人敢走佬

呢個係後話，但當時呢個命令真係保住左俄羅斯

其實無
係捉入gulag或者Shtrafbat
槍殺逃兵嘅係270號命令，因為太harsh所以有一部份嘅蘇軍直接投德都唔要死

行動po
【絕地反擊－完全封關】214死線 215圍堵診所行動！

227號命令可以話間接對史太林格勒戰役有影響，但蘇聯有無限backup補資源

其實唔係 要知道，當時大量土地都係冰原，其實退無可退真係會輸 p.s.睇埋條片

記得睇埋條片

武力唔對等，點打？

你唔拎毛澤東「長征」嗰陣邊打邊走做比較？

衝鋒個陣一大班人先得一枝槍, 前面條友死左, 後面個位就攞過槍繼續衝, 繼續死

我意思係就算唔退但無資源都係打唔贏，你諗下後期蘇聯反攻嘅兵力投入係德軍嘅兩倍，亦正係咁樣以人數打包圍戰先可以最後贏到德軍

樓主你有槍後再post多次

所以攬炒 失業 窮
香港人會唔會變勇猛少少

唔會囉更加會死搵錢
你望下啲支那豬

好
推

逃兵是要處決的

有冇聽晴朗的一天爆粗 今集有講

我見到既重點
係反抗既人欠缺一個落命令既大台

不過今時今日唔可能起大台
亦都無一個人有能力成為到大台

西片 enemy at the gate

721之後我已經預言返唔到轉頭

大台最大獲既問題有：
1.你好難有一個抗爭者都信報既大台
2.中共玩滲透起家，有左大台後點樣確保唔會俾人滲透

假架，本身都唔夠機槍用，仲拎機槍射自己人?

唔好戇鳩啦

就係一開波搞 NKVD督戰隊, Red army消耗嘅士兵死咗好多

第227號命令 二b:
在每個集團軍的範圍內，成立3到5個裝備精良的攔截隊，把分隊投入到動搖的部隊的後面，命令他們就地處決恐慌製造者和懦夫，以防部隊出現恐慌性撤退，只有這樣，才能幫助部隊裡忠誠的戰士為祖國盡忠。

唔係話支持散水論
但係好比唔比
搵老共斯大林比喻香港
用殘忍嘅227號命令比喻散水論

冇錯 督戰隊基本消耗士氣
到最後斯大林1944年落令解散
你話我仇共都好
樓主做乜擺蘇聯老大哥上神枱 同中共一樣草菅人命

或者咁講，隊野嘅priority唔係殺士兵，係捉人入penal battalion/集中營，last option先係就地槍決